逼長者簽「孱仔紙」攞補貼 民主派斥吝嗇促政府認錯

逼長者簽「孱仔紙」攞補貼 民主派斥吝嗇促政府認錯

透過懲罰方式要求長者就業，並需要申領者作出「尋找工作申報」、「無能力工作申報」，做法是不尊重長者。
新方案卻需長者簽「孱仔紙」，證明自己身體狀況欠佳。

咁有骨氣唔好攞囉

又唔駛醫生簽
自簽有咩作用？

如果醫生簽九成唔合格

攞得綜援仲要尊嚴

班民主派當初有幾多人投棄權而唔係反對?

綑綁財政預算案

有乜問題
連登仔唔係最憎廢老咩

睇黎就快到我簽

完全唔明今次幫廢老屌政府為乜
今次明明做得啱

財政預算案要唔要分組點票?

簽隻字有錢攞仲想點

都未要廢老食屎

社會政策迫到後生仔簽衰仔紙又唔講係抵毀後生仔人格？

特首林鄭月娥今早出席立法會接受議員質詢。被新民黨容海恩問到會否收回提高長者綜援申領年齡的安排，林鄭月娥回應，這項安排是在去年審議《2018年撥款條例草案》時，經立法會通過。根據立法會文件，該條例草案以43票贊成、11票反對、8票棄權通過，而提出問題的容海恩，投下了贊成票。

投票結果如下：

贊成：

石禮謙、張宇人、李國麟、林健鋒、黃定光、李慧琼、陳克勤、陳健波、梁美芬、黃國健、葉劉淑儀、何俊賢、易志明、姚思榮、馬逢國、莫乃光、陳恒鑌、梁志祥、梁繼昌、麥美娟、郭偉强、張華峰、葛珮帆、廖長江、潘兆平、蔣麗芸、盧偉國、鍾國斌、吳永嘉、何啟明、何君堯、周浩鼎、邵家輝、柯創盛、容海恩、陳沛然、陳振英、張國鈞、陸頌雄、劉國勳、劉業強、鄭泳舜、謝偉銓

反對：

朱凱廸、區諾軒、郭家麒、郭榮鏗、陳淑莊、譚文豪、鄭松泰、范國威、陳志全、毛孟靜、梁耀忠

棄權：

葉建源、涂謹申、胡志偉、黃碧雲、尹兆堅、林卓廷、許智峯、鄺俊宇

無投票：

謝偉俊、田北辰、張超雄、楊岳橋、邵家臻

廢老唔係老就廢
你要明一樣野係養寇自重
將來萬一到你老又唔好彩變到一日三餐都成問題個陣
你就知道仆街

唔反對將來係會仆到bangbang聲
今日掟個木製回力標他日返黎就會係鈦合金回力標
我唔想畀下一代咁重負擔

又想延遲退休年齡，又想拎綜緩